【震驚殼股界】David Webb不能買的港股 康健、華仁於名單中

繼上周五第一信用（8215）停牌後，今早被證監勒令停牌的兩隻細價股康健國際（3886）及中國華仁（648），曾被David Webb點名的「謎網50」的兩隻細價股，即兩個交易日已有3隻名單內的細價股遭勒令停牌。

第一信用是被David Webb點名的「謎網50」之一，連同隆成金融（1225）及新銳醫藥（6108），自6月「粉塵大爆炸」後至今已有5隻名單內的股份遭殃。根據往例，被證監勒令停牌的公司都復牌無期。

市場盛傳，證監會針對「謎網50」背後涉及的幕後操控人及券商，已展開調查，近期頻頻勒令公司停牌只是第一波。早前證監會法規執行部執行董事魏建新高調「宣戰」，指留意到有由公司網絡組成的「邪惡集團」，利用監管的盲點操控市場，證監已經啟動史上最大規模搜索，並動員136人調查。

都係要由外藉人士David 執法

但集成1027尋晚宣布以股換股的形式收購君陽397，呢個係咩玩法!?